到場即查問姓朱女童位置 曾鈺成澄清非協助朱鎔基「孫女」離開校園

【理大攻防戰】到場即查問姓朱女童位置 曾鈺成澄清非協助朱鎔基「孫女」離開校園

前立法會主席、民建聯曾鈺成昨晚聯同港大法律學者張達明等人進入理大校園，協助游說留守的未成年示威者理開，其中曾鈺成到場後查詢一名字「朱媛」在哪裡，其後親自陪同該女童離開，有指該女童後來消失於理大範圍，網上隨即有人質疑該名戴上黑超口罩離開的女童是官、政二代的後代，甚至有指是前國務院總理朱鎔基孫女、即香港金融發展局成員朱雲來的女兒。

現場所見，曾鈺成抵達理大校園後，便向「守護孩子」成員查詢是否有「朱媛」在校園內，獲告知有「嗰個女仔」，曾知悉後沒有再追問，並開始接受記者訪問。

曾鈺成透過助手回覆《蘋果》查詢時強調，昨日曾鈺成收到一名普通家長求助，其後到了理大協助被困人士離開，他澄清網傳受助的當事人並不是前國務院總理朱鎔基的任何親人，亦非任何達官貴人的子女，而為了保障當事人，他不會透露更多資料。

pish

曾生跟理大有咩關係？
曾生係議員？
曾生有咩官職？

掩飾唔到啦on9
唔係孫 唔通係私生女？

曾孫女?

有權有勢既人真係有私生子女唔出奇，就算窮 L 都好風流，申請綜援都好多人有兩頭住家 !

皇族梗係唔係達官貴人
你話佢係達官貴人侮辱緊人地

朱媛係poly一役脫離暴動之名既重大棋子！係我地手足啊！

如果係普通市民個女，你會特別落場幫咩
欲蓋彌彰

佢仲話朱女係弱智

法律面前人人平等
弱智都要告暴動

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

又黎特事特辦